中共再度去信恐嚇法國議員 稱若訪台將以制裁作報復

繼早前罵法國人「瘋狗」、斥法國學者是「小流氓」，中共駐法大使盧沙野再度出言不遜，去信恐嚇參議院「台灣交流和研究小組」主席兼執政共和前進黨議員Alain Richard，表示對方若然再堅持訪問台灣，中共將會制裁他作報復。

今次已經中共戰狼第二次去信恐嚇Alain Richard，事緣「台灣交流和研究小組」上月底召開會議，計劃今年夏天訪台，盧沙野及後去信Alain Richard，要求對方須避免透過任何官方形式與台灣接觸，有傳媒又表示，信中甚至用上「譴責」等字眼，但有傳媒指出，盧沙野今次比之前一封用字更差，皆因有恐嚇成分。

經過盧沙野連番亂叫後，法國媒體對其風評相當負面，認為他是令「法中關係脫離軌道的外交官」，已有不少網民要求將他列作「不受歡迎」人物。早前法國外交部亦公開促請中方尊重法國三權分立，事後召見盧沙野表示不滿，㨿報盧沙野會上曾想提出台灣問題，但被對方叫停，表示想談的話要另約時間。

縱然戰狼連番恐嚇，但法國政界似乎沒有退卻，「台灣交流和研究小組」上月27號甚至通過決議，不但表明不會推遲訪台之行，同時亦強調日後會支持台灣在國際組織中的地位。

早前被盧沙野辱罵是「小流氓」的法國中國問題專家Antoine Bondaz亦表示，「台灣交流和研究小組」應該公開中方的恐嚇信，讓公眾好好討論信中內容。

值得留意，由於短短3日前才爆出一單瑞典記者Jojje Olsson因為分析中共打壓H&M的手法，被中共駐當地大使桂從友去信恐嚇對方收聲，否則後果自付，故法國網友討論盧沙野恐嚇信，都會提到瑞典。

無疑地，隨着中國花上億改造的「遼寧號」慘在亳無防禦下被美軍近距離羞辱式監視、小粉紅一地玻璃心時，相信中共戰狼這類恫嚇外交將會越講越激，透過對外強硬的外交說辭，撫慰大陸的極端民族情緒，蓋過其軍事失利。

Source:

制裁作報復

嘻我估佢都係當眾痾個尿當報復咗

中共直接派軍武統台灣，人地就去唔到啦

肯趕走班所謂嘅大使未呀？

制裁:
唔俾法國人去中国叫雞
唔賣科興疫苗俾法國

支持呀 唔好縮!!!!

我唔明喎, 又話台灣係中國一部分
去台灣唔係巧威威咩?

唔好咁喇, 人哋話要雙溝呀
遲下可能唔係叫科興

wa巧京呀

好勁㗎喇

左膠誤國

佢咁講真係比人兇到唔訪台法國顏面何存？
焗人一定要去家陣

盧沙野，第一次聽仲以為係法文拉丁文名Lu Fayette譯音

睇真啲原來真係中文「驢撒野」

係囉, 其實法國可能都係講下
佢咁嚇一嚇可能真係會去

Btw樓豬早晨

真

早晨..

我驚咗

法國人很吃這一套

瀨尿未

未..

眾新聞又撚..

我驚到瀨屎了

真?

加速主義好

琴日有個小粉紅同我拗
話日本憑咩譴責中國唔環保
我可以send呢條link俾佢翻牆睇了

因為中共自己都去唔到

佢唔畀人去..

自己國土都唔去得，講經咩

支持中國收復自古以來都係中國領土既法國

好嬲好嬲
唔買LV, 唔飲紅酒

一日咁多

左膠都係all talk no action
依家擺上檯變左有action

十三億定十四億人哭𠹌咗

真係唔識㗎喎

第一樣法國人可能好驚應該會

口交式報復比佢搞一次都可以攞你命

就地痾督茄

中共想開戰嘛 咪要搵D理由囉
佢都知你班歐豬都係得個講字 所以咪幫你加速下
你唔去 你就丟左法國顏面
你去 我就可以打你
雙贏

前有線中國組嘅美譽絕對唔係浪得虛名

但制裁完都仲係可以去"終蟈"台灣喎
又話係終蟈嘅

多鳩餘

中哂美帝計

會唔會出現個畫面係8國聯埋一齊訪台

王爺要發爛渣

強 暴

如果一個國家或者一個大公司俾d鍵盤戰狼嚇一嚇就瀨屎都真係幾廢

你唔批佢入境台灣咪得

講真
馬黑龍對老共都算唔錯
講明唔會同老美一齊抗共
又耐唔耐提下中法合作之類o既言論
就算有耐唔耐diu o下老共
至少檯底下都保持到中法交易

個大使係要挑起事端
唔想畀自己靜靜地贏

send去5ch啦

無疑地，隨着中國花上億改造的「遼寧號」慘在亳無防禦下被美軍近距離羞辱式監視、小粉紅一地玻璃心時，相信中共戰狼這類恫嚇外交將會越講越激，透過對外強硬的外交說辭，撫慰大陸的極端民族情緒，蓋過其軍事失利。

但你四周樹敵真係對自己有咩好處😪？
之前又瑞典又土耳其 今次又法國😪

禁止法國名牌入口中國

支持 最驚你放軟

sd多幾百封去屌柒人呀嘛，咁先型架

想睇

佢啲法文夠send 一封㗎咋

衰軟必豬

支持

唔好縮沙，一定要制裁呀

咁sd同一封

法國佬:

法國人不吃這一套

燒左d LV袋佢

無人會去支那喎、淫民幣又唔係國際貨幣

我最期待的畫面出現了 jpg.

打仗啦

中國外交問題: 一律覆打仗啦

法國係好好戰嘅歐洲國家

寫信人地都未必睇得明，大陸人完全唔識英文

宣戰啦

支持祖国，出兵
統一

同法國宣戰

去中國地方交流被中國制裁 道理講唔講得通呀

又話台灣係你既,去你既地方探訪都比你制裁

制裁自已國家奴隸無得買巴黎世家

唔係話會打？

無改錯名，盧撒野

diu

訓左無睇
制裁完澳洲美國係咪嚇到佢地瀨屎

啱呀, 鬧喇, 再鬧得兇D仲好

幾時罷買法國名牌趕晒佢地離開中国

如果歐美制裁中國無用，咁點解中國制裁歐美又會有用

呢次做得非常好，歐洲對之敬佩不己

唔俾全世界買李寧牌

推

等國內人民打飛機

法國大陸移民可以要求國會增加十個八個黨委書記可減上這此不必要衝突啦

支那成班外交官好像集體瘋狗症發作咁
咁吠發遲早好像瑞典咁辣著埋當地人要驅逐支那大使
搏彩公司其實可以考慮下開盤賭下邊隻顛狗比人趕走先

又話今日台海實彈軍演，快啦。

哦

支那一定會出嘴炮既
法國紅酒無咗支那狗買又會平啲

冇得去中國旅行

最強報復應該係向法國輸出支那難民

你唔好搞到人有國安搵佢呀

鳳梨季節就過
下一期買法國貨

人哋法國佬當你支那封信係笑話咁睇咋

留低佢哋好啲
每隔幾日就跳出嚟提醒吓外國人中共係流氓

唔比佢地外賣自取 起茶 海底no

最好啦，等佢感受下黨威

可以點制裁

無疑地，隨着中國花上億改造的「遼寧號」慘在亳無防禦下被美軍近距離羞辱式監視、小粉紅一地玻璃心時，相信中共戰狼這類恫嚇外交將會越講越激，透過對外強硬的外交說辭，撫慰大陸的極端民族情緒，蓋過其軍事失利。

你睇下王毅就知

燒LV

究竟D西方國家顏面何存

send 多啲..
有ching 建議send 呢個
★支那好治癒gif貼圖區！（12）

禁止入口鵝肝定馬卡龍

制裁不能算干涉....
制....裁.....
中國人的事 能算干涉麼？

咩恐嚇，係翠翠子個人意見嚟架

又話一點都不能少
人地到訪你國定領土又兇鳩人

好好睇

老實講, 出呢啲post 好舒服, 一條毛都無

係，冇人敢入嚟屌

笑死我

尹少, 食咗嘢未

未宜家起身

好眼瞓..

想講真係勁神奇 一踏入20歲即刻唔熬得夜 依幾日我未夠12點就眼訓 頂多去到4點幾就要訓 明明之前你見我你起身我都未訓

唔好爆咁多, 乖..

一日咁耐？
一個鐘都比多